{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038070",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-03-22",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동산서원"
    },
    "text": "東山書院 (동산서원)\\n\n慶尚北道慶山市南川面南川路780-15(南川面)\\n\n東山書堂は、もともと東山祠がその前身となっています。東山寺は慶山市上芳洞に位置し、八川郡良献公鄭淵を祀るために1813年(順朝13)に創建されました。ただし、1868年(高宗5)の書院撤廃令により廃止され、後に1938年に南川面協石里へ移築されました。建物は書堂、寺主門、碑閣で構成され、1988年には尚礼祠の一部として祠堂が新たに建設されました。祭日は旧暦の3月中丁です。「長山池」の記録によると、県令の李集老（在任期間：1811〜1846）が講堂の上梁文を書いたということから、創建当初は祠堂のみが建てられ、30年後に講堂が建設されたと考えられます。これにより、東山寺は名実共に郷土の学者や村の教育学習の場としての機能を備える書院となりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "東山書院はどこにありますか？",
            "answer": "東山書院は慶尚北道慶山市南川面南川路780-15にあります。"
        },
        {
            "question": "東山書院の前身は何ですか？",
            "answer": "東山書堂の前身は東山祠です。"
        },
        {
            "question": "東山寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "東山寺は慶山市上芳洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "東山寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "東山寺は1813年(順朝13)に創建されました。"
        },
        {
            "question": "東山書院は何年に移築されましたか？",
            "answer": "東山書院は1938年に南川面協石里へ移築されました。"
        },
        {
            "question": "東山書院は何で構成されていますか？",
            "answer": "東山書院は書堂、寺主門、碑閣で構成されています。"
        },
        {
            "question": "東山書院は何のために祀られていましたか？",
            "answer": "東山書院は八川郡良献公鄭淵を祀るために建てられました。"
        },
        {
            "question": "東山書院は郷土の学者や村の教育学習の場としての機能を備えていましたか？",
            "answer": "はい、東山書院は名実共に郷土の学者や村の教育学習の場としての機能を備えていました。"
        },
        {
            "question": "東山書院の祭日はいつですか？",
            "answer": "東山書院の祭日は旧暦の3月中丁です。"
        },
        {
            "question": "東山書院の講堂が建設されたのはいつですか？",
            "answer": "東山書院の講堂は創建から30年後に建設されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 267,
        "QA": 315
    }
}